當法律內容同檢控權都喺「敵人」手上嘅時候，係冇人可以幫到我地

近日由於警察同律政司努力進行清算工作，好多人忽然明白原來司法制度唔係「有險可守」。不過，大家係咁講「法治已死」令我有少少擔心，大家係咪仲覺得法治曾經存在過？係咪覺得司法真係應該保障到大家？

要知道香港以前嘅情況「冇咁差」係因為以前嘅政府對抗爭(或扮抗爭)者網開一面。重要嘢要重覆一次：以前政府其實係處處手下留情。所以張曉明嗰句「你們不是好好活著嗎？」絕對係冇講錯，係一個 inconvenient truth 嚟。香港法律執正嚟做係可以好嚴苛嘅，少少行差踏錯都可能犯法。只要案件去到法官面前，佢就有責任「秉公」審理。

法庭從來唔係用嚟處理政治問題嘅地方，但唔知點解香港人卻覺得法官無所不能。去到最後司法仍然係「三權」其中一支，本質上仍然係幫政權施政嘅一個機構。因為缺乏民主制度而寄望司法可以幫你取得「公義」其實係一個幾 on9 嘅諗法嚟。可能係因為香港泛民主派律師多，佢哋日日幫司法機構洗白，所以俾咗公眾一個錯誤印像。事實上普通法嘅法官本質係因循同保守嘅，只不過喺一個「不作為」嘅政府襯托之下，喺某啲時候會好似比較進取而已。

聽落我好似為班法官辯護咁，但其實我講咁多嘢係想大家明白，當法律內容同檢控權都喺「敵人」手上嘅時候，係冇人可以幫到你嘅。重一女田嘢又重覆一次：當法律內容同檢控權都喺「敵人」手上嘅時候，係冇人可以幫到你嘅。

呢幾年累積落嚟一大堆「不公義」嘅官司仍然要打，但唔好搞錯，官司絕對唔應該係「主戰場」所在。大家要認清問題唔在於某幾個法官身上 (雖然有啲官的確係比較__)，更加唔係法律嘅解釋(interpretation)，而係法律嘅實際內容同埋對執法者嘅管制。 (申延閱讀： )

呢幾年本土思潮崛起，但香港人仍然唔習慣 #光復自己，好多時遇到困難只會更依賴權威。究竟香港人眼中一個理想嘅香港係點嘅呢？呢種討論坊間少之又少。變咗香港人只能夠被動咁嘗試抵抗政治嘅衰敗，但冇任何得到大眾普遍認可往前進嘅方向。大家識得講「法治已死」，但知唔知道自己所嚮往嘅司法制度係點呢？ （唔通真係「黃絲就無罪」？如果係咁我第一個潛逃返大陸，人民法院萬歲。）我敢斷言，未構築到理想世界之前，香港嘅抗爭運動係唔會成功嘅。唔好以為識得講句「法治已死」好叻豬，仲停留喺恥笑楊岳橋嘅水平，你能夠打倒嘅，*最多*只係楊岳橋本身。（同埋到九月佢咪又會高票當選⋯ 你估啲黃絲真係有腦架咩）

PUSH

首先 用字好重要
呢啲唔係執正黎做 以前唔係網開一面
係rule of law 同rule by law的分別
依家已經係軍政府

我期望香港可以有一個普通法制度。法官由民選總統委任，終身擔任。

香港人不分黃藍，只要未至於動武，都可以暢所欲言，無需畏懼當權者嘅恐嚇；受武力攻擊也可以自衛。

當然，我地都可以為自己選擇人間地獄嘅，以下是一個革命政權的做法：
唯求歷史不要重複

推

禮崩樂壞，當法律制裁唔到班冚家鏟的時候，就要私了。

無可否認
似乎呢個係唯一得到公義既方法

香港而家嘅問題係制度嚴重腐敗
而法律係用嚟維持制度穩定
所以而家香港法律就係維持𡁵一個腐爛嘅制度運作暢順

奴隸覺得唔公平係冇問題
只要社會仲運作𡁵，政府就有錢收

法官同黑狗都係請返嚟保持制度運作
本質係冇唔同

香港人一日未夠決心推翻制度，一日都贏唔到
決心唔係講𡁵勇武做到幾多
勇武做更多都唔能夠carry全個社會

一兩個人犧牲自己，但多數人無動於衷
加埋嘅共業就係全部人都會輸到入集中營

push

係呢一刻來臨之前我地都要用盡力量減輕警法勾結既傷害

唔係話要全靠正當武力私了

起碼登記做陪審團同埋唔做立會白兵

警法相衛
警法勾結

呢D字要變成日常用語

其實有無諗過係法律本身存廢嘅問題？eg暴動、煽動呢類係咪過時？ 襲警有無灰色地帶，有無偏離大家所理解嘅「襲擊」？ 個波好不幸地應該要拋比行政提出修例，再由立法會審議。

而香港英式法治，個人認為本質上無咩太大改變。（唔識評價本質是好是壞）

依家衰到連 rule by law 都係
直接軍政府
popo is the law